戴耀廷: 尊重反對初選的反共人士. 不要再以為香港是正常的民主社會

Tai Yiu Ting, 戴耀廷
4小時 ·
對於不願參與民主派初選的民主派人士或反對專制政權人士，我是尊重他們的決定的。沒有人有權阻止別人參選或不參選。

但今次民主派初選，陣營內不同光譜的朋友都有參與，大家也作出了公開的承諾堅持抗爭，最後會由民主派的支持者通過公民投票，去決定由誰來代表民主陣營在官方選舉出選。這絕不是「分餅仔」，而是讓公民行使他們的政治及民主權利。

有些人仍天真地以為香港是一個正常的民主社會，但在強權壓迫下，選舉已成為了反抗威權的重要戰場。若反對專制政權的力量仍是各自為戰，那只會被當權者逐個擊破。幸好很多很多港人已醒覺，他們在九月的選舉，自會作出他們聰明及策略的決定。

沒有人能命令香港的選民做甚麼，如何投票會是個人自主自由的決定，他們亦已看穿當權者的技倆及掌握破解之法。若不能掌握港人經歷這幾年的政治衝擊而已出現的思維進化，那只會作出錯誤的判斷。

35+其實真係當係乜都試吓，死馬當活馬醫

大家明白就好

咩都要盡做

呢個值得pin

Between 戴教授已經算溫和學院派，佢都已經醒覺，嗰啲妄想仲可以喺議事廳靠講幾句投個票就阻止到港共嘅人真係要自省下

71 2點維園見借個位 會員標籤功能
立會事實處
眾志 蘋果 DW德國之聲訪問手足
抗爭文獻館
暴政粵譯 第六課 小心那些準軍事組織

睇得出佢心態都改變左好多

幸好很多很多港人已醒覺，他們在九月的選舉，自會作出他們聰明及策略的決定。

大家都是策略選民

借個位
71維園不見，將來都唔會再有得見

其實佢咁講, 都係想為老泛民留返條後路
萬一 碧雲, OMDB 等老泛民真係在初選失利
佢都可以引用返這句, 支持比佢哋繼續報名參選
最後可能又係引用啲唔知邊個做嘅民調, 或者小圈子策略選民tg group 嘅立場嚟氹人投返比老泛民